一人 N 個被消失嘅 concept🤓

1. 香港係國際大都會 (好記得十年前好多人講，但近幾年已經冇乜人提)

2. 大陸人 (唔知幾時開始，個個都學三色台講「內地人」)

3. 二世祖 (而家個個都跟大陸叫富二代)

4. 白領 (因為而家準專業勞工太多，冇人再覺得白領係身份像徵)

5. 鐵飯碗 (而家已經冇哂)

send 訊息變咗發訊息
好銀耳

司法制度

八萬五

已經唔存在啦

三權分立

小三

蛇精男

「消失」呢個概念真係完全被而家嘅人扭曲咗
家陣啲人係唔係都用「被」消失
消失咪消失囉
被乜撚?

手提電話變做手機

鐵飯碗成日都聽到
二世祖真係冇人講

通車、通電、通水...
變撚晒“開通”

但二世祖有少少眨義

港人自港 高度自治 東方之珠

因為唔係主動消失，係被動

富二代都冇人講啦
而家係講"有父幹"

手機

消失係指個狀態
你最多可以話「被人捉走/被人綁架/被人遺忘」

舊香港人：睇無線 睇亞視
新香港人：唔小心睇CCTVB （避禕唔用TVB + 煞有介事地強調唔小心）

東方之珠

香港人

其實二世祖同富二代意思唔同
二世祖有貶意，指秦始皇個仔荒淫無道，敗哂成個江山
富二代係有錢人嘅仔女，可以好叻，又可以好廢

見到第一個pt真係百感交集
從前嘅紐倫港
到亞洲四小龍
再淪為支那特區城市
依家仲要繼續被唱淡，壓榨，遲早變成普通嘅支那城市

咁叻咪叫有錢仔
唔叻咪叫二世祖

現在變左group埋變左富二代

以前香港人笑大陸人係大陸哩
而家觀念倒換左, 只有大陸人笑香港人係港燦